---
aid: 9025
zid: 735696
title: "哦，喜马拉雅的南美洲是因为讨厌才朗读临高这书的"
author: 哈罗哈
date: 2018-01-22 23:53:28+07:00
lastmod: 2018-02-13 10:13:00+07:00
---

哈罗哈 于 2018-1-22 23:53:28 发表了：

_本帖最后由 哈罗哈 于 2018-1-22 23:55 编辑_

用他的话说，临高是邪恶政权，不搞人权，不搞解放思想，临高必然失败。如果临高结局写的是元老院成功了，他会坚持按原著读完么？

**235327qjlpb5irs1wzb0wr.png** _(92.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-1-22 23:53 上传

---

哈罗哈 于 2018-1-23 00:08:17 发表了：

有点不明白，为何他这么仇恨《临高启明》。他在朗读到甜港风云那段时，就很仇恨穿越者依靠科技碾压了当地的糖业行会，而他对糖业行会的种种阴谋诡计毫无仇恨。这种人真是奇怪。

---

1u2v3w4x 于 2018-1-23 00:33:09 发表了：

而且这人读的挺好的。。。

---

cop 于 2018-1-23 00:39:45 发表了：

不就是个白左吗？就当他是个苍蝇好了。

---

chocore 于 2018-1-23 01:25:21 发表了：

哪个时代都不成立，当然只有在临高穿越者的本时空成立。我们穿越到古代当然不是做慈善的，是为自己谋权力与利益的，我们以成为血腥的殖民者，成为前所未有的大帝国主义为目标。

---

躺着中枪小白兔 于 2018-1-23 02:03:21 发表了：

如果他回到若干年前，会不会被白人的刺刀挑了？

---

钍氖钇钨 于 2018-1-23 04:55:07 发表了：

纺织厂童工：我 rsndm 啊

---

穆勒罗纳尔迭戈 于 2018-1-23 05:48:19 发表了：

其实我也是当批判和讽刺小说在看临高的，辩证来看，临高政权在那个时空有其进步性，打倒封建社会，破除人身依附，坚定法制等，都是具有进步意义的。

同时以现代价值观为标准又有他的落后性，无视个体自由进行盘剥和压榨，以血腥的方式进行打压，兼并，活脱脱资本+独裁于一身的恐怖政权。

如果只能看到临高政权落后的一面，无视临高在当时环境下的进步性，那纯属于不懂辩证法，这书也就白看了。

还有的是看得到临高的进步性，只是更反对临高政权的所作所为及正当性，这种其实没多大意义。

这书明里暗里的讽刺和批判其实已经写得相当直白了，人家都已经批判了一道了，读者要是还没看懂，当成单纯的 YY 文又拿出来批判一通，就有点多此一举了。

关于结局，其实我不想看到临高政权进行自我调节变成一个先进政权，更愿意看到现在这样，随着社会的发展，从代表先进&gt;&gt;&gt;&gt;逐步被时代甩开，变成落后代表，然后被新社会推翻，诸位被吊路灯。

---

奇怪的抓手 于 2018-1-23 07:05:54 发表了：

这厮不读历史书全靠臆想吧。。。真实现实里是人权和思想解放以后才有了工业革命的基础？
曼切斯特工人区的孩子们一定会说 mmp

---

哈罗哈 于 2018-1-23 07:57:29 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-1-23 07:05
>
> 这厮不读历史书全靠臆想吧。。。真实现实里是人权和思想解放以后才有了工业革命的基础？ 曼切斯特工人区的 ...

对对，这家伙就是凭空的设想：美好的思想观念，上层建筑，不需要下层基础。

---

繁华烬燃 于 2018-1-23 08:13:31 发表了：

脱离实践的空想者实在太多

---

奇怪的抓手 于 2018-1-23 08:36:00 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2018-1-23 07:57
>
> 对对，这家伙就是凭空的设想：美好的思想观念，上层建筑，不需要下层基础。
>
> ...

他念叨的那些现代意义上的人权啥的都是后来共产主义先驱们领着工人才闹腾出来的。什么男女平权，同工同酬，禁止童工，劳动保护之类。对了还有平民投票权。估计他不知道。哈哈。所以那时候说工人阶级是最有组织和最进步的力量也不假。只是这些年主流媒体已经把资本原始积累的血洗白了，让不愿意去细了解那段历史的人觉得，“人权”真是“天赋”的。

工业化，资本主义，共产主义，是三位一体纠缠在一起的。

---

胖胖蛇 于 2018-1-23 09:01:43 发表了：

他为什么要看这本书啊

---

JC 荆蛮后人 于 2018-1-23 10:41:33 发表了：

靠着 19 世纪的生产力，去 17 世纪搞 21 世纪的人权？这家伙是真傻比，纯的

---

cc52333 于 2018-1-23 12:10:00 发表了：

其实也有 3 分道理

不过

没钱你讲个鸡毛的变革。

---

笑看风云淡 于 2018-1-23 12:15:08 发表了：

他的口音很出戏，感觉像港台腔

---

琼府县办刘主任 于 2018-1-23 13:22:51 发表了：

筹造······

每次听到这个就想吐······

---

silensmile 于 2018-1-23 19:55:13 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-1-23 12:15
>
> 他的口音很出戏，感觉像港台腔

目前几个临高朗读者里，我觉得他的作品水平最高了。

---

heartnee 于 2018-1-23 20:14:49 发表了：

文明是相对的，是受生产力水平制约的。这种连经济基础决定上层建筑都不知道的人，垃圾，真是白瞎这本书了。

---

cqduoluo 于 2018-1-23 20:17:42 发表了：

不明白为什么要听书，看字我都担心不写字会忘了，这听不就更。。。

至于这种文青白左思想，说到底就是现代社会物质极大发展养出来的废物。

---

真红骑士 于 2018-1-23 20:41:48 发表了：

> silensmile 发表于 2018-1-23 19:55
>
> 目前几个临高朗读者里，我觉得他的作品水平最高了。

太工整了，不知道为啥反而有违和感，更喜欢&nbsp;&nbsp;500 废&nbsp;&nbsp;做标题那个，虽然小错误不断

---

xiaoxindehua 于 2018-1-23 20:50:21 发表了：

看到南美洲就想起他当初关于垄断的神论了 2333

---

飞翔中的板砖 于 2018-1-23 21:24:22 发表了：

说实话，他这个想法不就和杜女王一个套路吗，不过他这个左得更过一些罢了（在我看来一切杜雯都够恶劣了(´-ι\_-｀)）

---

Scat 于 2018-1-23 23:46:55 发表了：

就喜欢看某些人一边骂骂咧咧一边又要为髡贼的事业添砖加瓦的样子

---

silensmile 于 2018-1-24 04:49:33 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-1-23 20:41
>
> 太工整了，不知道为啥反而有违和感，更喜欢&nbsp;&nbsp;500 废&nbsp;&nbsp;做标题那个，虽然小错误不断
>
> ...

工整也能反映出敬业，你看他一个人扮演多个角色时都尽量从发音上体现差异，还有他自己准备时候对讲话语气反复揣摩的态度。这些细节能感觉他是对标广播剧来制作，在业余人士范围里算认真了。

---

xuelindiao 于 2018-1-24 07:19:24 发表了：

> Scat 发表于 2018-1-23 23:46
>
> 就喜欢看某些人一边骂骂咧咧一边又要为髡贼的事业添砖加瓦的样子

的确这样

---

铜第周 于 2018-1-25 10:44:45 发表了：

屁嘞，向来是生产力进步倒逼社会改革思想解放的。因果倒置了

---

无心法师 于 2018-1-25 10:58:07 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-1-23 21:24
>
> 说实话，他这个想法不就和杜女王一个套路吗，不过他这个左得更过一些罢了（在我看来一切杜雯都够恶劣了(´- ...

杜雯有些问题，但是她总体还是好的。目标是正确的，方法有问题。解放女性和提高规划民待遇，长远来看是利于元老院统治的

---

飞翔中的板砖 于 2018-1-25 15:51:13 发表了：

> 无心法师 发表于 2018-1-25 10:58
>
> 杜雯有些问题，但是她总体还是好的。目标是正确的，方法有问题。解放女性和提高规划民待遇，长远来看是利 ...

我也知道她的出发点是没问题的，就是看不惯手段：上蹿下跳就像个小丑和投机倒把的。

---

风移影动 于 2018-1-25 15:57:12 发表了：

@日不落帝国

---

de9000 于 2018-1-25 23:48:47 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-1-25 15:51
>
> 我也知道她的出发点是没问题的，就是看不惯手段：上蹿下跳就像个小丑和投机倒把的。 ...

在元老院的体系里，做为少数派，要出头也只能如此了

---

翔龙 于 2018-1-27 09:28:38 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-1-23 21:24
>
> 说实话，他这个想法不就和杜女王一个套路吗，不过他这个左得更过一些罢了（在我看来一切杜雯都够恶劣了(´- ...

白左而已。

---

www2265066 于 2018-1-30 08:17:22 发表了：

> 穆勒罗纳尔迭戈 发表于 2018-1-23 05:48
>
> 其实我也是当批判和讽刺小说在看临高的，辩证来看，临高政权在那个时空有其进步性，打倒封建社会，破除人身 ...

牛大肯定不会按你这种写的，我跟你赌五毛钱的

---

穆勒罗纳尔迭戈 于 2018-1-30 08:40:14 发表了：

> www2265066 发表于 2018-1-30 08:17
>
> 牛大肯定不会按你这种写的，我跟你赌五毛钱的

肯定不赌，我也觉得不会这么写，而且也不赞成正文这么写，会失去主轴。至于在结局之后的后谈里，未来是星辰大海，还是吊路灯，我还是比较倾向于吊路灯，一是像多米诺，堆沙堡完成后那样，最后那一推太爽了。

二是坐实了批判讽刺文，更具现实主义特色。

---

www2265066 于 2018-1-30 08:43:32 发表了：

> 穆勒罗纳尔迭戈 发表于 2018-1-30 08:40
>
> 肯定不赌，我也觉得不会这么写，而且也不赞成正文这么写，会失去主轴。至于在结局之后的后谈里，未来是星 ...

肯定是星辰大海咯，牛大写的爽，同人作者也写的爽。看讽刺小说不如去看儒林外史，而且这种书扔在图书馆都没多少人看。

---

疾风飘流 于 2018-2-12 15:58:34 发表了：

> www2265066 发表于 2018-1-30 08:43
>
> 肯定是星辰大海咯，牛大写的爽，同人作者也写的爽。看讽刺小说不如去看儒林外史，而且这种书扔在图书馆都 ...

500 废不至于吊路灯，前面就把 500 废的结局写了，但是随着帝国的发展，被别是元几代的更迭，“帝国的主要矛盾”肯定慢慢转化为“人民日益增长的美好生活需要和不平衡‘不平等’的发展之间的矛盾。”。这样没准有人发出“元老宁有种乎”的口号，发动新的大革命，把元老院那伙人集体挂路灯。

---

树荫宽时鸟自栖 于 2018-2-13 10:13:46 发表了：

临高政权规模虽小却五脏俱全，是窥视现代社会的一面镜子：如果说它有什么先进性，当然是相对于 17 世纪诸路牛鬼蛇神而言；要是有什么值得讽刺和抨击的，那就是现代社会内在的与古代类似的、只是因生产力极大发展而披上一层温情面纱的现实与残酷的本质，并且在毫无约束的环境中放大了。

---
